# Cистема координации положения робототехнического объекта в реальном пространстве с положением в виртуальном пространстве(СКПОРПП)

# Предисловие

## Основные части СКПОРПП

1. Робот
	- [Виды](Виды%20роботов.md):
		1. [Промышленный](Промышленный%20робот.md)
		2. Строительный
		3. Авиационный
		4. Бытовой
		5. Экстремальный
			1. Военный
			2. Космический
			3. Подводный
	- Виды по типу механической части:
		1. Мобильные
			1. Наземные
				1. [Колесные](Колесные%20робототехнические%20устройства.md)**(V)**
				2. [Гусеничные](Гусеничные%20робототехнические%20устройства.md)**(V)**
				3. Шагающие**(?)**
				4. Ползающие**(?)**
			2. Воздушные
				1. Самолетные**(?)**
				2. Вертолетные(коптеры)**(V)**
			3. Водные
				1. Надводные**(?)**
				2. Подводные**(?)**
		2. Манипуляционные(манипуляторы)
			1. Прямоугольная система координат**(V)**
			2. Цилиндрическая система координат**(V)**
			3. Сферическая система координат**(V)**
			4. Угловая система координат**(V)**
		3. Мобильно-манипуляционные
			1. Андроидные (человекоподобные)**(?)**
			2. Мобильная платформа с манипулятором**(V)**
2. Датчики
3. Виртуальная среда

## Почему именно эта тема?

1. Этот проект помогает удешевить испытания робототехнических платформ, алгоритмов управления
2. Позволяет моделировать разнообразные условия для испытаний при сохранении возможности наблюдать за реальной РТП

> ## Почему именно эта тема(внутри общей темы)?
> 
> 1. Потому что именно эта часть проекта является основополагающей и без нее невозможен сам проект

## Какие характеристики РТП должны моделироваться в виртуальный мир

1.  Физические характеристики
    1.  Форма(примерно)
    2.  Размер
    3.  Положение в пространстве
2.  Подвижные части
3.  Робототехнические модули

#ПроектПервогоКурса 